+++
title = "创建命名空间"
Description = "创建 namespace 资源，在 Kubernetes 集群中创建一个独立且隔离的资源空间。"
weight = 1
+++

创建 namespace 资源，在 Kubernetes 集群中创建一个独立且隔离的资源空间。同时支持创建 ResourceQuota 资源，设置 namespace 的资源配额；支持创建 LimitRange 资源，在 namespace 中设置单一资源（如Container）对 CPU 和内存的请求限制。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **集群** > **命名空间**。

2. ​在命名空间页面，单击 **创建命名空间**。

3. 在创建页面，在 **YAML (读写)** 区域，输入创建命名空间的 YAML 内容。
	* 单击 **YAML 样例** 区域的 **写入**，使用提供的 YAML 样例创建命名空间。    
		* 单击 **导入**，选择已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

		* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

		* 单击 **清空**，清空所有编辑内容。
		
		* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
		* 单击 **复制**，复制编辑内容。

		* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。 
	
	* 单击 **YAML 样例** 区域的 **查看**，在 **YAML 样例** 窗口，查看提供的 YAML 样例的具体内容： 

		* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
		* 单击 **复制**，复制编辑内容。  
		
		* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		 
		* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
4. 创建命名空间的 YAML 内容编辑好后，单击 **创建**。  
创建命名空间后，返回到 **命名空间** 的列表页面，支持按名称搜索已创建的命名空间。